於八月三十一日發生在太子站的事件

二零一九年八月三十一日晚上，太子站職員得悉到該站 3 號月台(觀塘綫往調景嶺方向)有一列列車上有乘客衝突，列車未能關門，於是報警求助。鑑於當時混亂情況持續，更有列車車廂冒煙，而同時又有多個在列車車廂內的緊急掣被啟動，基於安全考慮，於是在晚上十時五十三分啓動了太子站的疏散程序，其後警方進入車站執法。

港鐵公司理解公眾對太子站當晚發生的情況的關注，現提供以下從站內閉路電視錄影片段整理出來的時序及相關附時間標記的截圖，供公眾參考。然而，當日晚上，太子站內共有三部閉路電視被損毀或塗污，包括兩部位於車站四號月台(荃灣綫往中環方向)的閉路電視，因為被毀壞，其最後錄影時間分別為當日晚上約十時五十二分及十時五十三分。由於閉路電視被損毀或塗污後未能繼續錄影，因此錄影片段並不齊全。

公司在車站範圍設有閉路電視，以協助職員管理日常鐵路服務，例如在有需要時作人流管理。事實上，港鐵公司就使用閉路電視錄影片段和處理有關資料一向有嚴謹的程序和指引，而公司亦規定只有經既定程序獲授權的人員方可查看閉路電視的影像。

一般而言，我們會於二十八日後銷毀閉路電視錄影片段。當有特別事情發生，相關片段日後或有需要被翻查，例如可能要用作協助調查，相關情況的錄影片段會保留三年。有關做法亦已參考私隱專員公署的指引。八月三十一日於太子站及其他相關車站錄得的片段將會保留三年。

對於有傳太子站內有人死亡，根據車站記錄，當日站內並無死亡報告，而相關政府部門亦已於日前澄清，表明八月三十一日晚在太子站發生的事件並無死亡個案。

太子站當晚十時五十三分啟動緊急疏散程序，根據車站記錄，有消防處救護員於晚上十一時二十分進入太子站處理一宗緊急救護服務，並將一名報稱受驚的乘客帶離車站。由於太子站內當晚有多人受傷，其後消防處再派救護員為傷者作初步評估。警方評估當時太子站附近情況後，認為傷者不宜經該站出入口離開。港鐵因應警方要求，安排一列特別不載客列車供救護指揮官及救護員
護送傷者由太子站前往荔枝角站，將七名傷者送往醫院治理。另外，我們留意到外間對於傷者人數有不同說法，於是翻查有關車站記錄，留意到油麻地站當晚曾召喚救護車。當時有一班往中環方向的列車由太子站抵達油麻地站後，站員留意到有人受傷於是協助召喚救護車，根據閉路電視紀錄，消防處救護員在晚上十一時三十一分將三名傷者以及一名乘客先後帶離油麻地站。

八月三十一日當晚，太子站是其中一個損毀較嚴重的車站，事發後需較長時間進行修復，故未能在翌日如常開放服務乘客，需延至九月二日早上才能重新開放。

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

民陣：正申請 9.15 大遊行】

社會及政治組織從業員工會晚上7時半在遮打花園舉行「反濫捕、抗威權集會」。民陣召集人岑子杰宣布，民陣正申請 9 月 15 日（周日）遊行，呼籲之前出過嚟的人再次上街。

係咪要再晒冷，嚟個百萬人奇蹟啊？
冇人提、冇人宣傳，一萬人都偷笑啦！

星期日要人！
星期日要人！
星期日要人啊！！！